《香港01》訪林昶佐加「編者按：反對台獨」 記協表憂慮 促檢討做法

由商人于品海創辦的網絡媒體《香港01》，前日刊出台灣閃靈樂隊主唱兼時代力量立法院委員林昶佐的專訪，但在文章中附加「編者按」，寫道「香港01一貫立場是反對台獨」。香港記者協會昨晚發表聲明，表示對這種在新聞報道加注的做法並不尋常，令人憂慮是否因編採人員感到議題敏感，而特別表明立場。記協促請《香港01》重新考慮此等在報道內容加注立場的做法。

《香港01》執行總編輯戚本業昨日向《蘋果日報》表示，編者按做法只是一貫立場表達，強調同時有訪問具爭議性的事，不覺得有違反任何規矩，反問其他傳媒有沒有搶先訪問這些涉嫌台獨份子？他重申公司容許記者自由選取訪問對象，希望外界包括評論員留意傳媒現有的報道空間。

記協對《香港01》一篇人物專訪加注立場表示憂慮聲明全文如下：

《香港01》於12月22日（星期六）刊出一篇題為《台重金屬閃靈演前簽證未批 主音嘆斷港台人民感情》的報道，專訪台灣閃靈樂團主音林昶佐，文中引述林不喜歡說自己的音樂跟政治沒有關係時，特別加注「（編者按：香港01一貫立場是反對台獨）」一句。

此加注立場做法並不尋常，令人憂慮是否因編採人員感到議題敏感，而特別表明立場。

新聞工作者在處理報道時，應力求中立。我們認為，記者的責任是將事實呈現予受眾，而報道並非評論，毋須就內容表態。《香港01》是次加注立場的做法儼如畫蛇添足，反令人擔心傳媒對敏感議題有所畏懼。

我們促請《香港01》重新考慮此等在報道內容加注立場的做法。

咁撚驚咪學人做記者啦

紅底01點都係屎.

支那01呢到好多打手 唔知夠唔夠膽入黎

支那01 扮香港01
扮本土

D打手去曬邊 入來解釋下

支那01成撚日扮本土好嘔心。

平時扮下本土抽水 一有大事就轉紅